所有回憶都是潮濕的

記憶是由淚水記載，大概人類總愛懷緬過去。

為了忘記從前的傷痛，我們積極的邁向未來。
不斷的追尋，以掩飾自己內心的傷痕。

我們所追尋愛情的永恆，但在現實中，沒有一件事物是永恆不變的。

所謂永恆 ，只是對從前的一切不斷緬懷，在回憶中不斷輪迴。仿如活在阿鼻地獄中，沒有重生。

我們都活在由痛苦、淚水組成的回憶中。

我要妳知道，在這個世界上總有一個人是等著妳的,不管在什麼時候,不管在什麼地方，反正妳知道,總有這麼個人。

是她說的，我們回不去了，他現在才明白為什麼今天老是那麼迷茫，他是在跟時間掙扎。從前最後一次見面，至少是突如其來的，沒有訣別。今天從這裡走出去，卻是永決了，清清楚楚，就跟死了的一樣。 —— 張愛玲 《半生緣》

「本班航班即將抵達香港國際機場，當時時間係上午9點13分、氣溫為攝氏24度，天陰，有微雨」 機上的廣播

對。我回來了，五年後，我終於回來了。

「梁子滔阿，返到香港我想食魚蛋河，雞蛋仔」她思鄉不是這兩三天的事，每次回來她總是去甚麼隱世小店一嘗中伏滋味。垃圾雜誌，打手味濃，反正我就不想去了。

「梁子滔，你有冇聽我講野架？」

凝著窗外景色，想著住事，根本聽不進耳。
說白了，十多小時的寧靜也是終結了。

「喂阿 」身旁的她拍打我。

「好 你話咩都好架啦，我幾時有唔聽你講野架啫」

她傻笑起來，與我第一次見到她的笑容一樣。

五年前，隻身走到英國，為了感受當年徐志摩的再別康橋。在那兒我認識了身旁的她、我未婚妻—Ida。

Ida是個很好的女生，她的出現令我黑白灰的世界內生色不少。生命中第三個重要的女人。說實話，她稱不上美，只要傻更更的，對我好，專一，不拜金，重要的是 她不會去夜生活，便足夠。

男人，十八歲那年總追求女神。
當然，現在的我都喜歡女神，偶爾J下可以的，過人世不了。難不成幫了「女神」埋單。
娶妻求淑婦，知道她沒有黑歷史便夠，千萬不要娶著港女回家，作賤自己！

「滔滔，你有幾愛我？」Ida情深看我，選擇了深吻代替我的回覆。舌尖交纏起來，我的手從她的腰開始撫摸至敏感帶，她低吟著：「唔得呀，番到去先啦」。若不是在機上，我已把她正法。

闊別五年的香港，I am back!闊別五年，一切再不一樣。前方未來總是一個未知數，當初那小子再才找不到藉口去避世。五年，特首好像也換了，依稀記得，當年董伯伯說腳痛下台，接任的是起錨的當奴，受UGL的紅褲仔CY，一屆不如一屆。城內的人想出來，我卻選擇了回家，但—這真的是我的家嗎？ 我也只不是個港英政府下的遺民，手中護照卻是楓葉國，這身份認同也頗為嚴重。

「Daddy Mummy, I miss you so much」她看到遠處她父母飛奔出去
「辛苦曬滔仔，呢幾年要你睇住晴晴，得閒上黎食飯呀」
「係囉，滔仔洗唔洗兜埋你番屋企呀？」
「邊辛苦，多謝Ida照顧我就好，我自己坐的士番去得啦，過幾日安頓好再拜會你地」
Ida父母看到她手中戴著指環，合不攏嘴。

「屯門。唔該」曾經有人講過，過了屯門公路是另一個世界， 要騎牛出城。從前或者是，自B3、V-city的開幕，屯門每角落充斥著不同金鋪、名店，這城市忘了何時起，每間商店都一樣，也許是倒模出來，其實每個人又何嘗不是倒模般？大家都是雕刻的石像，沒有選擇自由的權行，因為窮，甘為五斗米而折腰。

回家後，梳洗後躺臥床上，我家住村屋，地下父母居住，二樓姐和妹住，我一個佔據三樓。人稱有丁權的丁權仔，一個人住700呎根本用不著。

Whatsapp Notification : you have new messages.

「On9 Bee 番左黎? 今晚出黎飲野? 」健whatsapp我，他是我好朋友，相交多年。
「睇下點先啦」
「同阿嫂求左婚喎，威啦你」
「屌 講呢D」

在英國留學數年，最後的半年，我與Ida完成學位後，到了法國遊玩一陣子，在迪士尼中城堡下，向她下跪求婚。

「Will you marry me,my dearest? 我知我脾氣所有野都唔好，成個小朋友咁，又要你照顧我，好想你可以變做我既唯一，let me be your man,your hero.」她早已變作淚人。我發誓此生會照顧你。

「On9 Bee」
「點呀 健哥」
「威啦，做咩咁早結婚呀?」
「拿，求婚就唔同結婚既，同埋一日未簽紙，我都仲係SINGLE既」
他向我遞上薄荷煙。
「乜而加d警察食煙架咩」我向他笑道
「大壓力呀嘛屌，成班中學同學最差就係我，讀完6901搵唔到工，當差囉，唉屌」
「好過我呀，讀垃圾科，都唔知搵唔搵到工」
「屌，你洗驚咩，屋企有錢，又有丁。喂，你知唔知我地中學同學有個做ptgf上左d forum」
「認真咩? 我識架?」
「睇你個樣，好驚係你以前條女喎」兄弟果然是兄弟一眼看穿我。
「喂，咪撚同我講，你同條女結婚，仲掛住以前條女喎」他一語中的。

初戀令人緬懷一生，與那個她相識相知相戀相愛六年，最後不敵於七年之癢。呼，我有一點想她，只是一點兒。我是香港教育制度下的失敗者，2012年的DSE白老鼠，父母看不下去，把我送到英國，如果留年勇敢一些，可能今日一切改變？

「Don't ff la on9仔。我都結婚啦，諗佢做咩又唔係好」
「真唔真呀你? 不過估唔到你地散就真，Candy姐聽講係醫院做緊」
「廢話，佢讀醫療科，唔係醫院做唔通係你屋企做咩」
「梁子滔，candy姐正左好撚多，一睇就知淫底，睇下佢d相」健開了IG給我看，2012年與起的是facebook，IG是較後期才興起，難道分手後仍加她作好友嗎？
見她每張相都多姿多彩，便知道她過得很安好。
回憶總是最好的，即使知道生活沒有交雜，總想懷念一下她。
有個Post是她身穿校服相
「你眼中她最好 奈何現時未能共抱
她比我好 不要給我親眼看到」
難道她對我也有感覺？仍念念不忘？